美國民調：超七成美國人對華反感，創歷史新高，更超過四分三人同意即便以經貿關係為代價，美國仍應促進中國人權狀況

超七成美國人對華反感，認為中國要為新冠病毒蔓延負責

皮尤研究中心（Pew Research Center）的最新報告顯示，73%美國人對中國有惡感，只有22%的人表示對華有好感。
中美關係近日跌至40年來的最低點，兩國近日勒令對方關閉領事館，向官員互施制裁，還就知識產權盜竊、新冠疫情、香港《國安法》、新疆人權、南海領土紛爭等問題展開唇槍舌戰。
防疫抗疫成績單世界民調如何給中國美國打分
八成美國人不信北京資訊六成指中國抗疫不濟
美國皮尤中心民調： 三分之二台受訪者認為自己只是台灣人
美國總統特朗普曾在疫情初期讚揚北京的抗疫工作，但隨著疫情蔓延，他反復稱新冠病毒為“中國病毒”，批評北京在初期隱瞞疫情、打壓“吹哨人”。他與多名美國官員多次暗示，不能排除病毒最初從武漢病毒研究所洩露。
兩國關係漸趨緊張的態勢亦反映在美國民眾對華觀感上。美國人對華反感度自3月份來急升7%，比起兩年前上漲了26%，達到15年來最高水平。
該中心自2005年起調查美國人對中國的態度，好感度與反感度在2012年持平，隨後對華反感者持續多於抱有好感者。
年紀越長的美國人，對中國越沒有好感。
對中國政府評價低
疫情最先在中國武漢爆發，超過四分之三的美國受訪者認為，中國政府最初應對不力，導致病毒蔓延全球。
超過三分之二的美國人認為，中國政府對新冠疫情的整體應對不佳。
77%的美國人稱，對中國國家主席習近平只有少量或沒有信心。

對中美關係悲觀
總體而言，美國人對中美關係看法悲觀。68%的受訪者稱中美經濟交往現況堪憂，這比去年5月兩國貿易談判陷入僵局時還高了15%。
支持要與中國加強經貿合作的人，只略多於認為對華貿易政策應更為強硬的一方。
26%的美國人把中國定義為敵人，57%的人認為中國是競爭對手，只有16%的人形容其為夥伴。
華盛頓近期就香港及新疆人權問題對華施加多項製裁，美國民眾似乎支持類似的強硬政策。接近四分之三的受訪者稱，即便以兩國經貿關係為代價，美國仍應促進中國人權狀況。
此次民調在6月中旬進行，透過電話採訪了超過一千名美國成年人。

兩黨差異
從中國起源的新冠疫情與中美近期的諸多摩擦，使對華政策成為本屆美國大選的熱點話題之一。
無論是謀求連任的特朗普，還是代表民主黨的前副總統拜登都選擇了對華強硬的路線。

皮尤中心的民調顯示，他們的立場符合其支持者的期待。共和黨與民主黨人對中國的看法皆負面，都不滿北京的新冠疫情應對。
不過，負面看法在共和黨人之中更為普遍，他們當中83%對中國反感。
66%的共和黨人認為，比起與中國建立更強健的經貿關係，對華強硬更為重要。這與共和黨人抱持重商主義的傳統認知背道而馳。

民調全文：

Americans Fault China for Its Role in the Spread of COVID-19

Unfavorable views of China reach new historic high, and a majority supports taking a tougher stand on human rights

嗰7成人都唔點上網？
見黎見去都係嗰2成幾人喺唔同social media話要多啲love 同唔應該racist

美國全民反中對中反感度共和黨同民主黨都急升

共和黨一般比民主黨更反中，但在“支持推動中國人權對經濟不利也在所不惜”和現在“美中經濟關係弊多於利”的問題上，則是民主黨選民比共和黨選民更反中

比起錢

更加重視原則

應該有唔少 accounts 係中共俾錢帶風向嘅

social media唔少係BOT同粉紅

comment 會俾班友圍diu, 所以都係唔講

兩年前唔夠一半，
而家七成三

睇住佢一直升

最近嘅調查顯示，近7成加拿大人對美國感覺負面。。
而加響加拿大，如果掛美國車牌，會被人歧視同騷擾。。
連加拿大都係咁，真係想知會有幾多國家會跟美國隊對抗大陸。。

Push

個疫情搞到美國人咁痛苦，係最強加速

唔明美國點解到而家只係輕輕制裁中國

美國死左成14萬,一早應該開左戰,至少炸南海,炸領事館

民主黨加州參議員個呀婆繼續奶共

已封鎖會員 三民主義

三毛好行唔送

中國人呢

篇文咪話咗年紀愈大愈反中
但係網上嗰啲係最後生嗰班

年紀越長的美國人，對中國越沒有好感。

班後生真係
安逸得太耐會令人on9

中方俾唔夠錢維穩

“不反中”但”推動人權” 即係點？

幾時有個開戰既民調？

22% 加拿大人對中國感覺正面。

有閱讀障礙？

應該整返個中國人對美國人好感調查，結果一定係100%中國人對美國人反感，但佢哋全部都用緊iPhone。

個22%應該就係支那移民

民意係咁，邊個做美帝總統都唔會有分別，就讓風暴來得更猛烈吧

支持果3成應該有好多係華僑？

連身邊啲白左都屌我啦
所以已同佢哋絕交

民調顯示僅14%加拿大人對中國有好感 創歷史新低

SJW 不嬲聲大夾惡
但係其實係極少數

再加速

美國人集體說謊的能力很強
不用號召 不用彩排
2003年集體扮被蒙蔽
話伊拉克有WMD
殺了幾十萬人
打完人才「發覺」被誤導

話幫助中國改善人權？
其實潛台詞是害怕中國強大

上網一定要留言咩？

中共成日自認和平發展
只係公義就得唔到平反 連機會都扼殺
良好教育既國家係睇唔過眼

已封鎖會員 叻叻主教

又多一隻三毛

佢地好撚惡
但啲口吻扮哂正義
中國播毒就話佢地都唔想，搞香港就話國情唔同
叫佢睇證據就話唔知真定假

好難講得贏

你同我定喎 歐盟岩岩先制裁完
唔洗咁快衝出來放負呀嘛傻閪lmaooooo

但好多西方國家對美反感都上升
天真嬌咁覺得中蟈真係和平勃起

你個個成兩個月前

呢個係兩日前

擁有壯年嘅身軀、幼稚嘅腦袋嗰班tiktok users

睇似都係，或者係CCP =/= China 班撚屌

真係一撚樣

最嘔心係有部分呢啲人居然夠膽話自己係「黃絲」，好支持香港、台灣爭取民主

侵 = 反支第一人 但開風氣不為師

不得了

簡單來講，係大愛，政治正確，唔可以講敵對，唔可以講反對，唔可以有貶義詞，但捨己係褒義，所以講得，但係咪真係會做，根據歷史，我不抱期望

咪臭係，嗰時都未有民意，
未有所謂兩黨共識

個民意就係佢帶起既

對美國有反感，唔＝增加佐對支那的好感

P牌正評唔到但我好like呢句

因為疾病算災難性質
支那係依一次表面上算係處理災情做唔到搞到全球仆街，而美國無拎到証據出黎話係人工病毒，支那惡意投毒

所以根本依個唔係理由打
反而南海台灣的理據充分好多

大中華膠果套建立民主中國囉
由8964開始係咁講

兩邊都分化唔成功
美國就針對中共，想分化黨同人民
支口交部就話少數美國政客搞事

用慣抖音智商咁上下

咁香港人對華反感呢？

國安法拉得7成美國人
打啦屌

仲使問
唔係反感係仇恨
殺我族人，毁我家園

如果佢哋有睇透就會知，支那嘅錢其實都見底，無乜得賺

加速主義

呢隻似冇腦藍絲
「害怕中國強大」呢個point
仲咁講

五毛連「中國人一人一蚊」都收聲

希望侵侵可以靠呢樣野贏啦
啲美國人究竟知不知拜登是奶共的

抖陰抖撚到傻咗

美帝亡我之心不死

越dem 越奶 make love no wars啊嘛

不嬲EU仔都唔鍾意美國

G持

Title用"即便"？？？OP支狗種真身確認！！！